\def\ncols{4}
\beginsong{Quanti anni ho?}[by={A. Salerno -- D. Dattoli}]
% \transpose{+2}

\chordsoff
\beginverse
Quanti anni ho?
Questa barba e questo volto,
oggi non lo so.
\chordson
\[G] Quanti \[A]anni \[D]ho?
\chordsoff
Io mi guardo e sono stanco
quanti anni ho?
\endverse

\beginverse*\chordson
Ri\[G]cordo una casa \brk sul \[D]fiume e poi
\chordsoff
le primavere sull'altalena,\smallskip
ed una bambina \brk con gli occhi tuoi,
\chordson
e i \[B-]prati del \[A]sole.
\endverse

\beginverse*\chordson
E \[D]poi,
l'a\[C]more intorno a \[G]noi,
\chordsoff
e ancora \[D]noi,
tor\[C]renti azzurri e \[G]poi
ancora \[D]noi
in\[C]genui più che \[G]mai.
\endverse

\beginverse
Quanti anni hai?
\echo{Rivedo la casa sul fiume}
Un po' di cielo nel tuo cuore
\echo{ripenso alle prime paure}
non lo trovi mai?
\echo{insieme a te}
Quanti anni hai?
\echo{insieme a te}
Anche il Sole sul tuo viso
è scomparso ormai.
\endverse

\beginverse*
Ricordi le corse \brk tra i boschi e poi
le piogge sotto l'arcobaleno\smallskip
e quel ragazzino \brk con gli occhi miei
due corpi nel sole.
\endverse

\beginverse*
Ormai
mi sveglio senza te
negli occhi miei
un altro mondo c'è
insieme a lei
ingenua più che mai
\endverse

\beginverse
Quanti anni ho?
La, la, la\dots
\endverse

\endsong
